\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
    \def\svgwidth{8cm}
    \input{pohlsches_rad.pdf_tex}
  \end{center}
  \caption{Skizze des Pohlschen Resonators (Quelle: \citet[LP]{LP-PohlscherResonator}).}
  \label{fig:skizze}
\end{figure}
Der Pohlsche Resonator (Abb.\,\ref{fig:skizze}) besteht aus einem Schwungrad, welches mit einer Spiralfeder verbunden ist. Die Dämpfung der Schwingung kann mit einer Wirbelstrombremse eingestellt werden.

Das äußere periodische Anregungsmoment wird mittels eines computergesteuerten Schrittmotors erzeugt. Der Computer wird auch für die Aufname der Messwerte benutzt, bei der das Programm \emph{kPohl} eingesetzt wird.

Zuerst wird die freie gedämpfte Schwingung (ohne äußere Anregung) für verschiedene Einstellungen der Wirbelstrombremse gemessen. 
Danach wird die erzwungene Schwingung für verschiedene Frequenzen zwischen \unit[100]{mHz} und \unit[600]{mHz} gemessen, und zwar ebenfalls für verschiedene Einstellungen der Wirbelstrombremse. Dabei werden möglichst viele Messreihen in der Nähe der Resonanzfrequenz durchgeführt.
